菲林攝影成品問題？

沖洗完Scan出泥有一絲絲不明線，想請教Ching 問下 係部相機問題，支鏡頭有問題，定係間舖頭部機有問題。

又打橫又打直 會唔會係佢部scaner問題

兩張圖，唔係同一份底片。部機都好似唔同。

邊間舖做沖掃？

棵樹左上角個天明顯有漬

灣仔 彩x麗

呢個會唔會關cPL事

攞條底睇下有無花
睇落似係部機割花咗條底

你塊cPL有漬？

樹嗰張會唔會係現場真係有條電線啊，我見佢延伸到樹後同陰影位係無影響，同埋下面堆電線位都可以搵到近似顏色同粗幼嘅電線

咁
Ching.咁係唔係花咗

似真係電線泥

唔關沖掃事
亦都唔係花咗
結論：你自己on9

咁係咩原因先會生成呢啲線出嚟㗎，想學下野。

原因係你on9
double expose咗點撚柒知
試下下次用下個腦嚟影相
唔好鳩咁影
你呢啲傻鳩文青影到有啲唔知乜柒瑕疵唔係應該高興下架咩
菲林嘅不確定性喎
反正唔係啲咩大作咪算鳩數囉
問問問慌死人地沖衰咗咁
下次影柒咗想搵間舖嚟賴
我建議你去返巨東、CFP、昭和呢類舖頭

咁冇人教我咪一世都係濕9文清囉，同埋我係擔心自己啲機器出問題多個人地有問題...
比Ching 你地笑下屌下我覺得無咩唔好

抵你一世做on9啦
自學都唔識
人蠢就淨係識賴

部機掉得

傻9文青

第二張冇底片 張相唔清楚 下唔到結論
第一張 中間個兩條難講 因為你疊左片又冇條底實物係手唔知係你影出黎定刮出黎 右邊d細線應該係刮痕 可能係你部機片倉有塵粒 不過d痕都唔uniform 似係有少少mishandle

其實呢d問題相對唔太大同唔夠明顯 好難下到定論 因係真係好多可能 亦都唔關咩文唔文青事

唔該Ching, 下次我清清個片倉試吓